中國電競隊在台灣遭辱 台灣觀眾風度有這麼差？

陸電競隊在台遭辱 台灣觀眾風度有這麼差？
2017年07月11日 21:43 盧伯華

風靡世界的電玩遊戲競賽LOL 英雄聯盟遊戲最近在台灣高雄舉行亞洲區對抗賽，由中國的 LPL聯賽奪冠。從新聞上看似風平浪靜，但兩岸的網路上已經掀起一陣議論的風暴。由於 比賽現場台灣觀眾惡意冷落大陸隊，讓主辦方頒獎現場陷入尷尬，此事經大陸知乎網站專 欄作者報導，同時呼籲面對台灣傾向獨立的年輕人，應以經濟實力打響兩岸統一戰爭。台 灣的網路上亦有許多網民批評現場觀眾的風度差、沒禮貌，亦有網民認為這是大陸打壓台 灣造成。部份台灣知名網站討論區則因網友回應過於熱烈而暫時關閉發言，僅提供瀏覽功 能。

這場在7月6日至9日在高雄舉辦的LOL英雄聯盟遊戲亞洲區對抗賽，主辦方是遊戲的擁有者 ，也是目前全球遊戲營收最大的大陸騰迅公司。中國的LPL聯賽、台灣的LMS聯賽和韓國的 LCK聯賽都派出隊伍參加，最後由中國隊伍奪冠。 但是比賽過後，大陸知乎網站一位作者撰文報導賽場狀況時卻爆出，這次在台灣高雄的比 賽現場令大陸選手極為尷尬，在最初出場介紹時，台灣LMS選手受到了觀眾最大的歡呼聲 ，這當然無可厚非，但在大陸LPL選手出場時，全場卻陷入了一片寂靜，之後韓國LCK選手 出場，全場又響起了巨大的歡呼聲。

這篇由知乎網站作者寧南山所撰寫題為《大陸電競選手在台灣被羞辱和兩岸經濟統一戰爭 的打響》的文章說，不論韓國選手或大陸選手都看出來了，現場的台灣年輕人故意冷落大 陸選手，甚至充滿了敵意。而且對大陸的敵意遠遠超過了跟他們沒有血緣和文化關係的韓 國。此後幾天的角逐中，現場台灣觀眾也從來不為大陸選手加油，直到最終中國LPL和韓 國LCK進入了決賽，台灣觀眾仍壓倒性的站在韓國隊一邊，不管大陸選手表現如何出色， 甚至現場的解說都興奮激動，全場觀眾依舊一片死寂，但只要韓國選手小有斬獲，便得到 全場觀呼。

最後大陸年輕選手頂住了現場台灣觀眾的壓力，鬥志高昂，在決賽中3:1擊敗了韓國LCK， 獲得了亞洲冠軍，台灣觀眾依舊非常冷漠，他們在雙方選手賽後相互致意時就迅速離場， 讓頒獎現場變得空蕩蕩，氣氛極為尷尬。

文章指出，在幾天的比賽中，中國大陸各個論壇都是罵聲一片，指責台灣觀眾沒有起碼的 尊重，在比賽中偏袒韓國隊，當時在各大平台看直播的大陸年輕人至少有幾百萬，網路即 時留言有很多人都在罵台灣觀眾。雖然台灣LMS與韓國LCK對戰時，大陸電競迷透過網路表 達支持的比例高達80%，但現場台灣觀眾卻仍對大陸隊有高度敵意，兩岸年輕人對待對岸 的態度形成鮮明的對比。

今年，世界大學生運動會將在台灣舉行，可以預計中國大陸選手 到時候將面臨怎樣的賽場環境。 文章作者還提到過去幾次類似的例子。例如今年3月U18的中國冰球隊在台灣比賽，現場台 灣觀眾對中國冰球隊報以噓聲、豎中指，甚至言語挑釁和辱罵。賽後雙方隊員甚至互罵至 動粗，而當時媒體的報導則著意偏袒台灣觀眾。

另一次是在台灣舉行的女排亞錦賽，中國 女排和日本女排爭奪冠軍，台灣全場為日本隊加油歡呼，大聲用日語叫「乾巴爹」為日隊 加油。youtube上也有台灣人上傳的視頻，標題叫「那些天，我們為日本隊加油」。 文章隨後分析了台灣青年人統獨立場在近20多年來的變化，認為台灣島內獨立的力量遠超 過統一的力量，但獨立的力量雖不斷增長、統一的力量在不斷下降後穩定在10%左右。這 些現象與當年扁政府修改台灣歷史教科書有重要關係，2015年馬政府曾試圖推動歷史課綱 微調，卻功敗垂成。

文章指出，目前大陸對台讓利的政策已經徹底結束，打擊台獨最好的辦法，就是讓台灣變 窮。最近大陸公布了一連串吸引台胞與台灣學生的政策，就是要吸走台灣青年人才，搶走 台灣具有國際競爭力的優秀企業，此外還要鼓勵台灣青年到大陸就業、創業。

文章甚至挑明，要在產業競爭中徹底消滅掉優秀的台灣公司，迫使優秀台灣公司將工廠遷 徙到大陸，讓台灣年輕人除了到大陸工作之外別無選擇，如此才能真正打擊台獨。 這篇文章在大陸與台灣網上瘋傳，網民評論非常積極，台灣知名BBS網站上有人貼出供網 友討論，卻因為發表評論過於熱烈而關閉留言功能，僅提供瀏覽。

有些台灣網民認為，正 是因為大陸在國際場合持續打壓台灣，挖走台灣邦交國，才引發年輕人對大陸的不友善態 度，但更大多數的網友認為競賽場上不應涉入政治爭議，既然是在台灣比賽，就應該做好 比賽的東道主，不能失去應有的風度與禮貌。否則以台灣市場規模這麼小，辦個比賽還要 發洩政治不滿，將來沒有人願意來台灣辦活動，如此台灣將徹底被國際社會邊緣化，這決 非台灣之福。

另一次是在台灣舉行的女排亞錦賽，中國 女排和日本女排爭奪冠軍，台灣全場為日本隊加油歡呼，大聲用日語叫「乾巴爹」為日隊 加油。

玻璃心碎

台灣觀眾依舊非常冷漠，他們在雙方選手賽後相互致意時就迅速離場， 讓頒獎現場變得空蕩蕩，氣氛極為尷尬。

呢個位睇LIVE真係好震撼 啲人走得快到
成個場得返幾丁友同啲記者

只要台灣仲用中國語就夠啦
支那根本唔洗你真心愛國

咪算有品囉,起碼無噓你,試下來香港睇下點

唔噓鳩你班仆街咪算好囉仲想點

係咁架啦
無屌你咪算係咁

敵人既敵人就係朋友

有咩問題

痴撚線唔支持佢都要俾佢屌,惡撚過狗

為《大陸電競選手在台灣被羞辱和兩岸經濟統一戰爭 的打響》的文章說，不論韓國選手或大陸選手都看出來了，現場的台灣年輕人故意冷落大陸選手，甚至充滿了敵意。而且對大陸的敵意遠遠超過了跟他們沒有血緣和文化關係的韓國。

又來中華民族 身上流住中國人血
華夏文化
收皮啦！

仆街支那自己將乜都政治化，人地唔幫你歡呼又話人政治化 龍門任搬

咩chinatime係咪姐係大公文匯果d傳媒？

香港噓"中國國歌"

算唔算自己攞黎擺起高雄搞

台中咪又係一家親 正係正體支那同殘體支那之別

韓國一向係台灣人最憎既國家⋯
一個中國竟然可以令台灣人幫韓國加油

可想而知最近中國幾乞人憎

利申 住左台灣好多年，最近回港

有無片睇返

對你班生洗撚風度咩

東北朝鮮人你敢話唔係中國人呀
朝鮮文化同血緣跟中國無關

老一輩係咁,新生代跟香港一樣憎死中國

05:57:45到 背景見到成堆人走

又邊緣化 好熟面口

咁計香港何嘗唔係

認真南泡保留明朝既儒家文化仲好過支那狗

又係垃圾中時支那報

見識見識何謂沒風度：

演講賽奪冠 中國留學生鴨霸欺人

大陸惡霸扯下中華民國國旗

中國球隊見台灣國旗 立即棄賽離台!

支那狗去邊都比人辱架啦
喂
你支那狗來架渣
唔係爛當自己做人下話？

你搶人邦交國、唔比人去世衛同ICAO個陣又唔見你咁多野講
種咩因咪得咩果囉共匪

正撚常下話 ? 唔撚係以為台灣係自己主場呀 ?

企開d啦支那狗
又想唱衰香港啊？

所以話支那痴線
明明自己哈哈霸霸
仲有需寫呢d文

咪係
兩個鄰國衰又想拉香港講
次次都有人咁

駁唔到 只係睇唔過眼班後生台狗成日笑鳩香港 明明自己連香港車尾燈都睇唔到

留韓台女亮台灣國旗險遭中國留學生毆

2009/12/08

演講賽奪冠 中國留學生鴨霸欺人

【李子凡╱台北—釜山連線報導】一名留學南韓的台灣林姓女學生，在釜山舉辦的韓語演講比賽上亮出中華民國國旗，竟然差點被在場的中國留學生圍毆，幸好當時她在友人與主辦單位人員包圍保護下離開；中國學生事後還在部落格以低俗的「傻逼」字眼辱罵女台生。

學者批大陸青年欺人太甚，連台灣人民在國際場合中的言論自由都剝奪，實在太鴨霸。

支那雖然乞人憎，但係經濟始終都進步緊
台狗就真係唔知勁係邊

基因毒素
又唔見英美係咁
大中華毒真係全球至惡毒嘅詛咒

咁好俾面啦

當你透明

霸道同風度係兩樣野黎

唔出聲又唔高興
一定要為你歡呼咩

經濟進步大晒呀

大陸狗洗對佢有禮

唔噓算好人啦

雖然台灣做好正常 但整體黎講氣氛麻麻

對面係美國 歐洲 同 韓國 搞

7個鐘裡面 大部分時間都好死寂

有睇就知 真係同高雄圖書館無分別

其他地方搞 連拆隻眼 都要歡一歡呼

批鬥完香港就到台灣
支那下次要話埋邊啲觀眾

邊到話大曬 ，講緊強行方面，你講咩大曬

又唔見香港人台灣人對馬來西亞華人印尼華人或者新加坡人充滿敵意
大灰狼係度扮小紅帽

自秦漢以來 中原殖民策略
自古以來_____係中國領土

唔噓你俾足面啦

運動係咁架wor，如果唔係要個主場做乜

狗咬狗

咪係
獌聯去到邊都俾人噓都未出聲

點解有班人見到臺灣就出盡奶力踩

起碼人地有民選總統
點都好過支那
唔好諗住拉埋臺灣落水

敵國嚟喎

以我所知好多原居民都好憎中國

Taiwan no.1

諗下人地點解有咁既反應啦
唔會無啦啦憎你既

有班人見到香港就出盡奶力踩
我覺得呢班先係偽香港人
台灣後生個班依家成日將香港同支那溝埋黎講
當我地係狗又話我地係歸順共產黨

同亞視台慶有得揮

駁你老母唔到
你明明係支那狗
扮乜春香港人

咪係
明明支那狗就犯眾憎

台仔居然唔屌世仇韓狗

就知你有幾乞人憎啦

作客係咁架啦, 其他運動隨時噓鳩你, 有咩好屌

支那連台灣少棒隊都兇鳩人。冰上曲棍球又開人拖

宜家唔柴你台已經俾足面

俾著香港人已經係咁噓

台灣民選蔡英文 中國政府限制旅客到台 中國政府風度有這麼差？

咁平時支那人講咩美帝國主義？

少咗大批中國旅客
被視為蔡英文政績

一定要支持你架？

留名等睇支仔年尾輸俾韓狗個時光速離場

觀眾得眼睛是雪亮的

呢d叫主場之利

唔屌你算俾面啦 支那狗

痴撚線，唔支持你又話人乜乜乜，人地支持邊隊邊個又關你事
去到噓人咪要放火箭

唔為你歡呼即似歧視你?

快閃

共匪都唔當你人，要台灣國當你係人？

有咩問題
班支那狗去旅行搞到人地國家污煙瘴氣在先

根本冇人想睇支那狗
直播一影到支那隊成個頻都係
醜同426

好大天威
見到朕居然唔下跪？

支那狗人見人憎

叫你比tips則係打劫你？

客隊去人主場無俾人噓咪偷笑，又話自己係運動？咁都唔識

放心 1000蚊5個鐘睇電競比賽 要嗌口號 我國萬歲 包食包入場飛 有意留tg

中台友好

台仔可以咁團結真係抵讚

on9
網上次次有罵戰都香港人撩起把火先
跟著話台灣人唔尊重香港
我真係唔知做乜9
利申:左膠

點解我睇完篇野都睇唔到大陸仔邊忽有受到辱?

咪姐係公屋仔同私樓仔一樣
公屋仔咪又係聲都唔聲都俾人屌
連登仔咪又係屌埋一分

狗都要人拍手掌

咁唱衰台灣又得？

任何堅持自己主權同反共嘅國家都理應支持

唔噓咪算俾臉

臺灣南波萬

日日都有人屌台灣，一係就係 lol 比人撚狗，一係就五毛

唱衰香港 見到1000$就出去班愛國青年 自己心照

呢d咪係要不是xx你們早就完蛋了效應

有無片

真心咩 ?

台灣用大陸詞仲勁過香港
大把人寫簡體都唔覺有問題

仲話台灣團結抗共

[quote]陸電競隊在台遭辱 台灣觀眾風度有這麼差？
2017年07月11日 21:43 盧伯華

風靡世界的電玩遊戲競賽LOL 英雄聯盟遊戲最近在台灣高雄舉行亞洲區對抗賽，由中國的 LPL聯賽奪冠。從新聞上看似風平浪靜，但兩岸的網路上已經掀起一陣議論的風暴。由於 比賽現場台灣觀眾惡意冷落大陸隊，讓主辦方頒獎現場陷入尷尬，此事經大陸知乎網站專 欄作者報導，同時呼籲面對台灣傾向獨立的年輕人，應以經濟實力打響兩岸統一戰爭。台 灣的網路上亦有許多網民批評現場觀眾的風度差、沒禮貌，亦有網民認為這是大陸打壓台 灣造成。部份台灣知名網站討論區則因網友回應過於熱烈而暫時關閉發言，僅提供瀏覽功 能。

這場在7月6日至9日在高雄舉辦的LOL英雄聯盟遊戲亞洲區對抗賽，主辦方是遊戲的擁有者 ，也是目前全球遊戲營收最大的大陸騰迅公司。中國的LPL聯賽、台灣的LMS聯賽和韓國的 LCK聯賽都派出隊伍參加，最後由中國隊伍奪冠。 但是比賽過後，大陸知乎網站一位作者撰文報導賽場狀況時卻爆出，這次在台灣高雄的比 賽現場令大陸選手極為尷尬，在最初出場介紹時，台灣LMS選手受到了觀眾最大的歡呼聲 ，這當然無可厚非，但在大陸LPL選手出場時，全場卻陷入了一片寂靜，之後韓國LCK選手 出場，全場又響起了巨大的歡呼聲。

這篇由知乎網站作者寧南山所撰寫題為《大陸電競選手在台灣被羞辱和兩岸經濟統一戰爭 的打響》的文章說，不論韓國選手或大陸選手都看出來了，現場的台灣年輕人故意冷落大 陸選手，甚至充滿了敵意。而且對大陸的敵意遠遠超過了跟他們沒有血緣和文化關係的韓 國。此後幾天的角逐中，現場台灣觀眾也從來不為大陸選手加油，直到最終中國LPL和韓 國LCK進入了決賽，台灣觀眾仍壓倒性的站在韓國隊一邊，不管大陸選手表現如何出色， 甚至現場的解說都興奮激動，全場觀眾依舊一片死寂，但只要韓國選手小有斬獲，便得到 全場觀呼。

最後大陸年輕選手頂住了現場台灣觀眾的壓力，鬥志高昂，在決賽中3:1擊敗了韓國LCK， 獲得了亞洲冠軍，台灣觀眾依舊非常冷漠，他們在雙方選手賽後相互致意時就迅速離場， 讓頒獎現場變得空蕩蕩，氣氛極為尷尬。

文章指出，在幾天的比賽中，中國大陸各個論壇都是罵聲一片，指責台灣觀眾沒有起碼的 尊重，在比賽中偏袒韓國隊，當時在各大平台看直播的大陸年輕人至少有幾百萬，網路即 時留言有很多人都在罵台灣觀眾。雖然台灣LMS與韓國LCK對戰時，大陸電競迷透過網路表 達支持的比例高達80%，但現場台灣觀眾卻仍對大陸隊有高度敵意，兩岸年輕人對待對岸 的態度形成鮮明的對比。

今年，世界大學生運動會將在台灣舉行，可以預計中國大陸選手 到時候將面臨怎樣的賽場環境。 文章作者還提到過去幾次類似的例子。例如今年3月U18的中國冰球隊在台灣比賽，現場台 灣觀眾對中國冰球隊報以噓聲、豎中指，甚至言語挑釁和辱罵。賽後雙方隊員甚至互罵至 動粗，而當時媒體的報導則著意偏袒台灣觀眾。

另一次是在台灣舉行的女排亞錦賽，中國 女排和日本女排爭奪冠軍，台灣全場為日本隊加油歡呼，大聲用日語叫「乾巴爹」為日隊 加油。youtube上也有台灣人上傳的視頻，標題叫「那些天，我們為日本隊加油」。 文章隨後分析了台灣青年人統獨立場在近20多年來的變化，認為台灣島內獨立的力量遠超 過統一的力量，但獨立的力量雖不斷增長、統一的力量在不斷下降後穩定在10%左右。這 些現象與當年扁政府修改台灣歷史教科書有重要關係，2015年馬政府曾試圖推動歷史課綱 微調，卻功敗垂成。

文章指出，目前大陸對台讓利的政策已經徹底結束，打擊台獨最好的辦法，就是讓台灣變 窮。最近大陸公布了一連串吸引台胞與台灣學生的政策，就是要吸走台灣青年人才，搶走 台灣具有國際競爭力的優秀企業，此外還要鼓勵台灣青年到大陸就業、創業。

文章甚至挑明，要在產業競爭中徹底消滅掉優秀的台灣公司，迫使優秀台灣公司將工廠遷 徙到大陸，讓台灣年輕人除了到大陸工作之外別無選擇，如此才能真正打擊台獨。 這篇文章在大陸與台灣網上瘋傳，網民評論非常積極，台灣知名BBS網站上有人貼出供網 友討論，卻因為發表評論過於熱烈而關閉留言功能，僅提供瀏覽。

有些台灣網民認為，正 是因為大陸在國際場合持續打壓台灣，挖走台灣邦交國，才引發年輕人對大陸的不友善態 度，但更大多數的網友認為競賽場上不應涉入政治爭議，既然是在台灣比賽，就應該做好 比賽的東道主，不能失去應有的風度與禮貌。否則以台灣市場規模這麼小，辦個比賽還要 發洩政治不滿，將來沒有人願意來台灣辦活動，如此台灣將徹底被國際社會邊緣化，這決 非台灣之福。
[url]

台狗咪又係賤

幾年前係台灣搞世界賽
台灣最勁果隊比其他國家瘋狂輪姦
班台仔已經唔敢嗌

又係咩運動不應涉及政治
哩招對生番係唔好行

痴撚線 憎你隊閪隊咪唔撚拍掌囉 唔噓鳩你仲想點
你去人地主場就實係咁架啦 你唔見踢波作客果隊投訴主場球迷唔拍掌

運動不應滲入政治
要幾低能先講得出

人唔笑狗都吠 ，是旦拎間台積電都贏哂，仲未計其他科技大廠，好得罪咁講句，香港除咗金融同旅遊同維港夜景吸引到全球目光之外仲有乜嘢優勢 真心想知

唔講產業，淨講本土民族意識，台灣人點都濃厚過香港好多，識得團結共抗外敵，問心如果周子瑜同黃安都係香港人，單嘢會變成點，又有冇咁多媒體同公司會企出嚟屌黃安撐子瑜

講真 就算唔講台灣
根本連登入面大把人玩緊批鬥分化
八大 批 非八大/冇U讀既人
港島 批 九龍 九龍 批 新界
由近呢年開始 私樓批公屋 係好明顯每幾日就有新POST

連登口口聲聲話抗支抗共 但係不斷自己友片自己友

今次讚台狗
可惜香港人做唔到

5毛周圍辣人就真
得閒開幾個批鬥post
乜都批一餐 臺灣 男女 職業

最好笑係啲小學雞跟風一齊批

正常反應wo

運動係國族間競技，無愛國心，咪好似08, 09果時既香港足球咁

支那人乞人憎到一個地步
佢地永遠唔識自我反省 仲屌返人轉頭
風度係對人 對住畜生你會唔會講風度啊

人地主場支持邊個關你撚事咩
不過未完晒就走人又真係仆街左啲

鬼叫班大陸人仆街

客觀d講句
運動應該不包含政治同種族

亞洲賽區黎講lms真係垃圾
得枝fw叫上得下大場面

RG

老奉要為你歡呼咩
不過根本兩邊論無品不相伯仲
啲鬼佬笑鳩台仔場比賽點打都零掌聲同歡呼好冷場

如下圖，在冠軍頒獎環節，台下除開工作人員和攝影師，只剩下了恐怕幾個人，或許有10個人，台上的人數比台下的人數還多。

張圖記者企個位好似都係台黎
係選手打個陣坐個個位
左右兩邊先係觀眾座
但係鏡頭唔係好影到
係之前影分析台個個位背景見到一堆堆人執野走

出場歡呼咪俾你借d 意話大家都係一家人 一個中國

嚟緊我哋香港嗰場LOL大賽各位識點做啦

我都想話台仔咁憎韓國都幫佢哋歡呼
究竟中國乞人憎到咩地步

講同支那一家親全世界冇國家親得過香港

你都係講番呢單新聞啦，九唔搭八

留意下user name
來來去去都係個堆人開批鬥post
反港反美反日反台，挑起香港本土人內鬥

唔該你戇鳩少陣

個時以為眼花點解好似無哂人

其實決賽的話
無論邊隊贏都要留到頒完獎先走
只係電競成炸細路睇
唔識咩叫尊重

明明笑緊支那
都無啦啦spin去講港台互鬥

係台灣搞預左啦

成班生番

呢鋪撐台仔

都on9，人地唔出聲都要比大陸佬話

其實係你哋九唔搭八提topic冇關嘅嘢人哋先提香港囉
唔通每次有香港新聞我又提政治比支共管治， 比大陸人殖民咩， 完全九唔搭八
踩台灣香港又唔會變得高尚
正戇鳩仔

唱衰台灣我一樣屌
根本唱衰台灣香港個班就係支那五毛狗來

老憑比tips
弱智仔

港台其實無必要互鬥
都唔明嘈乜野

支那狗出到國，你估唔會。

之前支那狗搞LOL比賽
其他國家個d一樣冇反應 淨係支那出場先鳩叫

咪啲5毛囉
呢個post有咩需要踩臺灣?
on99

尊重，支那人有冇尊重過一國兩制同九二共識。
過主啦，尊重。

上面班偽善撚
私樓仔屌公屋仔個時你有無幫公屋仔
港女屌男人/毒撚屌人雞個時你又有無幫
連自己既野都未攪掂就屌人分化
依家台狗將香港同支那溝埋黎講都唔屌得
係你地眼中就得支那同自己人係敵人
外國全部好人？

支那狗學咩人講尊重
又唔見日本隊攪成咁

之前U18曲棍球比賽支那贏咗之後打台灣隊嗰時又好有風度

個比賽喺高雄搞,
支那狗唔俾人噓咪算執到

問台仔啦呢樣

正想講 而家班台仔係咁屌我地支那香港，死港狗
佢地有冇尊重過香港人先

台仔其實先最玻璃心

打機打上腦
同埋兩邊都有糞青

仲有五毛網上挑撥

一單還一單，而且港台本身都係反共，今次單嘢台仔確實值得一撐

出到國先講啦

內鬥共狗最興架喇

現實柯文哲踩香港咪又係一堆狗打飛機

係呀，咁又成班屌公屋仔

比人係 lol 撚得多嘛

柯文哲果時台仔捧到佢上天，而家比台灣人屌到佢仆街

咩叫一單還一單?
台狗日日笑緊我地係中國香港
你仲貼埋面埋去撐台狗 咪ON9啦
係台狗眼中 支那同香港都係支那人

so on9
主場就梗係咁ga la
遲d喺中國搞你咪一鳩樣咁對人

擺明挑起香港人互屌
以前高登一樣有條友成日屌公屋仔，但最後被收皮
但連登太多小學雞跟風

不如呢d同呢個post無關
呢個post重點係屌支那

試下黎香港喇
屌到佢地開花呀

觀眾捧邊個關你鳩事咩

咁撚有品都拎黎講...

人地唔噓你已經算有風度啦

明明兩件事唔同都要夾硬拉埋嚟講
點都要搵位屌台灣

你咁想拉埋嚟講，我就再多口講幾句，外人咁睇香港，其實不足為奇

或者應該再講得清楚啲，港府歸順中共、大量廢中廢老歸順中共、一車車年輕人為咗1k走去歸順中共同愛國...，港獨越來越少人支持，反獨嗰啲又冇建設性意見一味屌，香港嘅未來一片慘淡 ，外人咁樣睇港人真心唔出奇。

中時 大陸架？

老馮要支持你？

強國人都幾小家，台灣女排亞錦賽單野6年前記到今日

你知唔知人地呢句講乜 同埋出處喺邊呀

打波都有分主場同作客啦，去人地主場唔bo你咪算係咁囉

其實去人地場比賽,勝左冇比人圍屌已經證明當地人好文明,比哂面LA

自己洗橫手要人用中國台北 或乾脆唔比台灣玩
我做番十五姐

有次係上海搞佢地自己都係咁啦

因為國民黨呀嗎

屌你世界賽果時韓仔都比美國佬boo啦主場之利識唔識啊支那仔

大陸觀眾咪又係咁樣對其他國家

自己唔尊重對方，點解人地要尊重你

所以目標其實係香港人？
但係屌香港人咪又係話攪分化

笑左
其他我唔太清楚
但係講電競既話，係香港人搞事
hka輸左，就話因為有台狗
成日話台灣廢，台仔冇禮貌blablabla
人地先話你中國香港
rg係toyz教人地都當佢神咁拜
根本人地就冇仇港

反觀香港

橕台撚自己話唔計lol喎

外人所睇到嘅嘢
我哋可以擋得幾多

雖然台灣LMS與韓國LCK對戰時，大陸電競迷透過網路表 達支持的比例高達80%

收皮啦，係人你地係憎韓國先撐台灣
扮撚矖野

大家都系中國人，點解要咁做

中國仆街就緊架啦 但對LCK個3場真係好精采

打機姐 唔好下下拉埋政治野講

M17 換 RG
比賽會更加好睇
btw 大陸啲譯名好戇鳩
咩盲僧 女警 客家人
比人排斥係正常事啦
又無靚仔
又無娛樂性
點會有人支持
見都唔想見到佢地啦

在2007年女足世界盃小組賽最後一場在中國杭州舉行，那場比賽吸引了4萬觀眾到場，而觀眾們都不約而同的給德國女足加油助威，而日本女足接球的時候現場響起的往往都是噓聲。而最終因為實力的差距，日本女足毫無懸念的輸掉了比賽。

你火星返嚟

上幾次球賽屌到共匪收皮啦

點解game世界會同台灣咁對立
因為年齡層的問題
班細佬無分析能力 人地話台狗就跟住話台狗
現實世界年齡層大d
事實也證明班5毛係game世界維穩幾成功

唔理邊個對邊個錯
事實上台灣細路已經俾人洗曬腦
打機有嘴炮本來都好平常
但係要講人中國香港呢d就過曬火

大家都差
不要分那麼細

睇波都係咁架啦
好出奇？

我覺得台狗柒啲
自己地頭打輸 仲要變圖書館

真心咩
但系人地台灣輸左都冇話港仔乜乜77(好似)
香港輸左就玻璃心碎灑咁話係台仔問題
個時toyz都打得唔係咁好
都有班台灣死忠 而家都系
你話佢過火，我地咪又係話佢台中一家親

系你老母咩

要先攪好先後次序
係佢地話中國香港共狗我地先會話台中一家親之類既野
真唔真心就唔知，但係起碼有心挑撥先

輸左唔變圖書館唔通熱烈慶祝？

所以今次中國佬唔係咁小氣
根本成件事贏哂
而家咁樣就顯得小家玻璃心

真係要咁好難講架wo
有時係佢地講先 有時係我地先

屌d正字撚真係好撚煩

你試下假設連登仔組隊去台灣打比賽，得到大陸果隊野咁嘅對待，連登會唔會咁大方唔出黎屌台仔？

on9 人禽之別
乜都可以拎嚟代入架咩

睇完就諗起早排係Facebook睇果條中日俄羅斯方塊大戰

中国人講風度

咁都得...咁叫啲輸比禽類嘅生物情何以堪

支那賤畜真係支那賤畜
玻璃心唔噓都碎晒

台灣狗對人唔對事

LOL有睇LIVE到頒獎走哂 主持人叫人拍掌..點知無掌聲

又血緣論

我相信如果主埸係中國
台灣隊會比觀眾拉落黎打

講玻璃心台狗又咪係咁
之前上海msi 台灣隊打大陸人靜曬
台狗咪又係ptt 開post 屌大陸人
而家調轉又話人玻璃心
根本兩邊都係垃撚圾

世界和平要靠中國了
有中國, 大家就有共同敵人, 同仇敵愾, 世界共容指日同待

呢場野好似係twitch睇左幾分鐘

個chat room係咁有人講習包子仲好睇過隻game

老實講有份打就話有趣味性姐

本身LOL又無咩RP成份又無咩交流成份

搞到9成變左睇旁述鳩UP

我真係唔識欣賞

不過打機有呢D trash talk好正常啦

本身支那人打機個聲譽都麻麻

打battlegrounds都成日開外掛

唔講政治問題都唔怪得人對佢地反感

你叫啲台狗咪亂咬同葡萄香港人先吧

台狗打輸咗比中國 笑死唔笑死